與女口角妻子插嘴護女 躁夫狂斬妻頭：我老婆抵斬

居於天水圍公屋的一對父女多年來關係一直惡劣，前年一晚兩人為用浴室問題再起爭執，女兒一句「X你老母」激得父親發狂。女兒及後入房躲避報警，母親則加入罵戰指責丈夫，卻遭丈夫用菜刀狂斬臉及頸。警方接報到場發現女事主血流披面，地上一灘血紅，男方則危坐窗外。最終父親被控企圖謀殺母女罪，但獲律政司接納，讓他承認較輕的意圖傷人及有意圖企圖傷人罪。

案件今於高院處理，法官押後至4月20日判刑，等候檢驗女兒的創傷和妻子有沒有永久傷殘。被告林廣就（58歲）否認的兩項企圖謀殺罪將留於法庭存檔。事後妻子接受心理評估，證實有急性壓力症狀，時常夢見被告抓住她衣領的場面，難以接受毀容，在家也感到不安全，決定離婚保護自己和女兒。

案情指任地盤工的被告與妻子李艷葵育有一對子女，被告和女兒林佩姍關係惡劣，兩人自2008年起不曾閒聊；2012開始不再同枱食飯。案發於2016年10月5日晚上，被告與妻子進餐時曾飲些酒，及後女兒回家後洗澡，被告則不斷指責對方霸佔浴室，又謂她不懂感恩，「你罪孽深重，洗唔完㗎喇」。

被告在女兒洗澡後仍繼續責罵，這時妻子加入站在女兒一方，女兒並反擊一句「X你老母」令被告激動衝前，女兒即逃入睡房並報警，等候警察時她聽到母親在房外呼救。

妻子在房外與被告口角，並向被告說「X你老母」，被告即到廚房拿菜刀斬妻子，並邊劈邊說「斬死你」，令妻子臉、頭皮、下巴、頸等部位均受傷，又一度抓住妻子的頭髮，將她的頭撞向鐵閘，其間驚動鄰居。被告曾嘗試用鎚敲破女兒房門的鎖企圖斬死女兒，但最終進不了房。

最終警方到場，發現被告危坐在窗外花槽，被警方拉回屋內拘捕，警誡下被告說：「係有用刀斬佢嘅，我老婆抵斬。」後來進一步錄口供時，被告表示與妻關係融洽，並沒有意圖斬她；他知道妻子有向鄰居求救但不在乎，因為他一心想斬死女兒然後同歸於盡。

又係天水圍

納dee

不如割左成個天水圍比大陸算啦

嘉湖就做內飛地

你估X人老母唔使付出代價既咩

及後女兒回家後洗澡，被告則不斷指責對方霸佔浴室，又謂她不懂感恩，「你罪孽深重，洗唔完㗎喇」。

似係有d故咁喎

好撚彩個女無出黎

廢老

老衲

地盤工

地盤佬係咁上下

地盤佬喺地盤俾屌老母又會唔會咁勇武呀

地盤佬句句粗口之餘仲成日打交...

可能墮過__